# Тест-кейсы для swappa.com 

## Смоук-тесты

## Тесты на наличие элементов на главной странице

### Тест-кейс №1. Открыть swappa.com
### Шаги:
- Открыть главную страницу swappa.com
### Ожидаемый результат
- Откроется главная страница swappa.com и отображается строка "Welcome to the safest marketplace for used tech"
	
### Тест-кейс №2. Наличие основных блоков главной страницы: header, main-container, footer
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Проверить наличие блоков: header, main-container, footer присутсвуют
### Ожидаемый результат
- Блоки header, main-container, footer присутсвуют

## Тесты на проверку работоспособность ссылки с выдвижным списком и ссылок внутри
	
### Тест-кейс №3. Работоспособность ссылки с выдвижным списком "iPhones", и ссылкок "iPhone 8 Plus", "iPhone 12" из выдвижного списка
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по ссылке "iPhones"
- Навести курсор на ссылку "iPhones"
- Сделать клик по ссылке "iPhone 8 Plus" из выдвижного списка 
- Навести курсор на ссылку "iPhones"
- Сделать клик по ссылке "iPhone 12" из выдвижного списка 
### Ожидаемый результат
- По основной ссылке переходит на вкладку со всеми моделями iPhone. 
- На вкладке присутствует строка "iPhones For Sale"
- По ссылке "iPhone 8 Plus" переходит на вкладку с моделью iPhone 8 Plus
- На вкладке присутствует строка "Apple Iphone 8 Plus"
- По ссылке "iPhone 12" переходит на вкладку с моделью iPhone 12
- На вкладке присутствует строка "Apple Iphone 12"

### Тест-кейс №4. Работоспособность ссылки с выдвижным списком "Phones", и ссылкок "Verizon", "T-Mobile" из выдвижного списка
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по ссылке "Phones"
- Навести курсор на ссылку "Phones"
- Сделать клик по ссылке "Verizon" из выдвижного списка
- Навести курсор на ссылку "Phones"
- Сделать клик по ссылке "T-Mobile" из выдвижного списка 
### Ожидаемый результат
- По основной ссылке переходит на вкладку с различными моделями смартфонов. 
- На вкладке присутствует строка "Phones For Sale"
- По ссылке "Verizon" переходит на вкладку смартфонов c мобильным оператором Verizon
- На вкладке присутствует строка "Verizon"
- По ссылке "T-Mobile" переходит на вкладку смартфонов c мобильным оператором T-Mobile
- На вкладке присутствует строка "T-Mobile"

### Тест-кейс №5. Работоспособность ссылки с выдвижным списком "MacBooks", и ссылкок "MacBook Pro", "MacBook Air" из выдвижного списка
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по ссылке "MacBooks"
- Навести курсор на ссылку "MacBooks"
- Сделать клик по ссылке "MacBook Pro" из выдвижного списка
- Навести курсор на ссылку "MacBooks"
- Сделать клик по ссылке "MacBook Air" из выдвижного списка
### Ожидаемый результат
- По основной ссылке переходит на вкладку с всеми моделями ноутбуков MacBook. 
- На вкладке присутствует строка "Apple MacBooks"
- По ссылке "MacBook Pro" переходит на вкладку с моделями ноутбуков MacBook Pro
- На вкладке присутствует строка "MacBook Pro"
- По ссылке "MacBook Air" переходит на вкладку с моделями ноутбуков MacBook Air
- На вкладке присутствует строка "MacBook Air"

### Тест-кейс №6. Работоспособность ссылки с выдвижным списком "Computers", и ссылкок "ChromeBooks", "Windows" из выдвижного списка
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по ссылке "Computers"
- Навести курсор на ссылку "Computers"
- Сделать клик по ссылке "ChromeBooks" из выдвижного списка
- Навести курсор на ссылку "Computers"
- Сделать клик по ссылке "Windows" из выдвижного списка 
### Ожидаемый результат
- По основной ссылке переходит на вкладку с различными брендами ноутбуков. 
- На вкладке присутствует строка "All Things Computer"
- По ссылке "ChromeBooks" переходит на вкладку ноутбуков модели ChromeBook
- На вкладке присутствует строка "ChromeBook"
- По ссылке "Windows" переходит на вкладку ноутбуков с оперативной системой Windows
- На вкладке присутствует строка "Windows laptops"

### Тест-кейс №7. Работоспособность ссылки с выдвижным списком "Watches", и ссылкок "Apple Watch", "Android Watch" из выдвижного списка
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по ссылке "Watches"
- Навести курсор на ссылку "Watches"
- Сделать клик по ссылке "Apple Watch" из выдвижного списка
- Навести курсор на ссылку "Watches"
- Сделать клик по ссылке "Android Watch" из выдвижного списка
### Ожидаемый результат
- По основной ссылке переходит на вкладку с различными брендами ноутбуков. 
- На вкладке присутствует строка "Watches and Wearables"
- По ссылке "Apple Watch" переходит на вкладку с моделями наручных часов Apple Watch
- На вкладке присутствует строка "Apple Watch Sale"
- По ссылке "Android Watch" переходит на вкладку с моделями наручных часов Android Watch
- На вкладке присутствует строка "Android Watch"

### Тест-кейс №8. Работоспособность ссылки с выдвижным списком "Tablets", и ссылки "iPad" из выдвижного списка
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по ссылке "Tablets"
- Навести курсор на ссылку "Tablets"
- Сделать клик по ссылке "iPad" из выдвижного списка
### Ожидаемый результат
- По основной ссылке переходит на вкладку с различными брендами планшетов. 
- На вкладке присутствует строка "Tablets For Sale"
- По ссылке "iPad" переходит на вкладку с моделями планшета iPad
- На вкладке присутствует строка "iPads For Sale"

### Тест-кейс №9. Работоспособность ссылки с выдвижным списком "Video Games", и ссылкок "PlayStation 4", "Games" из выдвижного списка
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по ссылке "Video Games"
- Навести курсор на ссылку "Video Games"
- Сделать клик по ссылке "PlayStation 4" из выдвижного списка
- Навести курсор на ссылку "Video Games"
- Сделать клик по ссылке "Games" из выдвижного списка
### Ожидаемый результат
- По основной ссылке переходит на вкладку с различными брендами ноутбуков. 
- На вкладке присутствует строка "Gaming"
- По ссылке "PlayStation 4" переходит на вкладку с моделями приставки PlayStation 4
- На вкладке присутствует строка "PlayStation 4"
- По ссылке "Games" переходит на вкладку с играми для приставок
- На вкладке присутствует строка "Games"

## Тесты на проверку работоспособность иконок на панели primary-navbar

### Тест-кейс №10. Работоспособность иконки "Search" и search-bar
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по иконке "Search"
- На панели slide search, прописать в search-bar "Samsung Galaxy S9"
- Сделать клик по кнопке поиска
### Ожидаемый результат
- При клике по иконке "Search", открывается панель slide search
- search-bar работает и выдает в результате поиска каталог моделей смартфона Samsung Galaxy S9. 
- На новой вкладке видно в строке Search видно что происходил поиск "Samsung Galaxy S9"
 
### Тест-кейс №11. Работоспособность иконки "Sell" и кнопки "Start Selling"
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по иконке "Sell"
- На панели slide sell, cделать клик по кнопке "Start Selling"
### Ожидаемый результат
- При клике по иконке "Sell", открывается панель slide sell
- При клике по кнопке "Start Selling", открывается вкладка "Sell on Swappa" с search-bar "Search to sell"

### Тест-кейс №12. Работоспособность иконки и кнопки "Submit Help Request"
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по иконке "Help"
- На панели slide help, cделать клик по кнопке "Submit Help Request"
- Заполнить поля: Email, Message, Link
- Выбрать элемент из выпадающего списка Subject
- Кликнуть флажок "Я не робот"
### Ожидаемый результат
- По клике на иконку "Help", открывается панель slide help
- При клике по кнопке "Submit Help Request", открывается вкладка "Help"
- На вкладке есть элемент "helpForm"
- Поля "Email", "Message", "Link" заполняются
- Выбирается необходимый элемент из выпадающего списка Subject
- Флажок "Я не робот" отмечается 

### Тест-кейс №13. Работоспособность иконки "Login" и заполняемость полей "Email Address", "Password"
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по иконке "Login"
- На панели slide login, заполнить поля: "Email Address", "Password"
### Ожидаемый результат
- По клике на иконку "Login", открывается панель slide login
- На панели есть поля "Email Address", "Password" и кнопка "Log In"
- Поля "Email", "Password" заполняются

### Тест-кейс №14. Работоспособность иконки "Register", кнопки "Register", заполняемость полей  "E-mail", "First Name", "Last Name", Password" 
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по иконке "Register"
- На панели slide login, cделать клик по кнопке "Register"
- Заполнить поля: "E-mail", "First Name", "Last Name", "Password"
### Ожидаемый результат
- По клике на иконку "Login", открывается панель slide login
- На панели slide login есть поля "Email Address", "Password" и кнопка "Log In"
- По при клике по кнопке "Register" переходит на страницу регистации 
- На вкладке есть поля "E-mail", "First Name", "Last Name", "Password"
- Поля "E-mail", "First Name", "Last Name", "Password" заполняются

### Тест-кейс №15. Работоспособность иконки "Сart", кнопки "Find a good deal"
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по иконке "Сart"
- На панели slide cart, cделать клик по кнопке "Find a good deal"
### Ожидаемый результат
- При нажатии по иконке "Сart" открывается панель slide cart
- По при клике по кнопке "Find a good deal" открывается панель slide-search

### Тест-кейс №16. Работоспособность логитипа "Swappa"
### Шаги:
- Кликнуть по любой из следующих ссылок: "Phones", "Computers", "Tablets"
- Сделать клик по логотипу "Swappa"
### Ожидаемый результат
- При клике по любой из ссылок переходит на соотвествующую страницу
- При клике по логотипу "Swappa" происходит переход на главную страницу
- На главной странице отображается строка "Buy and sell newish tech"

## Тесты на наличие товаров в каталоге

### Тест-кейс №17. Наличие всех моделей iPhone в катологе на вкладке "iPhones"
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Кликнуть по ссылке "iPhones"
### Ожидаемый результат
-На вкладке iPhones выдает все модели iPhone в каталоге

### Тест-кейс №18. Наличие брендов смартфонов со списком моделей в катологе на вкладке "Phones"
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Кликнуть по ссылке "Phones"
### Ожидаемый результат
- На вкладке Phones выдает каталог брендов смартфонов со списком моделей

## Регрессионые-тесты

### Тест-кейс №19. Подбор товара по определенным критериям
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Навести курсор по ссылке с выпадающим списком "Phones"
- Кликнуть по ссылке "Samsung" из выпадающего списка
- Кликнуть по окошку с моделью "Samsung Galaxy S10" из каталога
- Кликнуть по кнопке "Unlocked"
- Профильтровать выборку по определенным критериям
### Ожидаемый результат
- При клике по ссылке "Samsung" из выпадающего списка, переходит на вкладку со всеми моделями телефона "Samsung Galaxy"
- На вкладке есть строка "Samsung Galaxy Phones"
- При клике по окошку с моделью "Samsung Galaxy S10" из каталога, переходит на вкладку телефона "Samsung Galaxy S10"
- На вкладке телефона "Samsung Galaxy S10" есть строка "Samsung Galaxy S10"
- При клике по кнопке "Unlocked", переходит на вкладку выбора телефона по критериям
- На вкладке есть галочки "Express shipping", "Condition", "Model", "Color", "Storage", "Sort by"
- Галочки "Express shipping", "Condition", "Color", "Storage", "Sort by" отмечаются
- Из выборки выбрать продавца и проверить предложеную модель: строки "Good", "Unlocked", "Black", "128 GB" отбражаются

### Тест-кейс №20. Работоспособность search-bar "Search to sell", выбор модели из каталога
### Шаги:
- Открыть главную страницу
- Сделать клик по иконке "Sell"
- На панели slide sell, cделать клик по кнопке "Start Selling"
- Прописать в search-bar "Iphone 7"
- Сделать клик по кнопке поиска
- Кликнуть по окошку с моделью "Apple Iphone 7" из каталога
### Ожидаемый результат
- При клике по иконке "Sell", открывается панель slide sell
- При клике по кнопке "Start Selling", открывается вкладка "Sell on Swappa" с search-bar "Search to sell"
- На новой вкладке видно в строке Search видно что происходил поиск "Samsung Galaxy S9"
- При клике по окошку с моделью "Apple Iphone 7" из каталога, переходит на вкладку продажи телефона "Apple Iphone 7"
- На вкладке продажи телефона "Apple Iphone 7" есть строка "Sell iPhone 7"
